# MCA WORKSHOP 26: мета-информация о наборе данных

## Описание

Набор данных собирался для задачи решения задачи математического сопровождения лингвистической экспертизы. Модель обучалась на репликах пользователей в социальных сетях.

## Способ разметки

На основе статьи КоАП 5.61 были выделены три критерия классификации в качестве оскорбления: направленность, нецензурность, аморальность. Для разметки по критериям каждая реплика была проверена на наличие:

- ты-Вы-направленной лексики, метка `person` — `imperson`
  - ставится метка `person` при наличии любого типа ты/Вы направленной лексики в реплики
- словоформ с неприличным корнем: _хуй, пизда, манда, ебать, блядь,_ метка `decent` — `obscene`
  - ставится метка `obscene` при наличии словоформ с корнями (хуй, пизда, манда, ебать, блядь)
- словоформ, фиксирующих отрицательные морально-нравственные характеристики личности и поведения человека: см. словарь в корне репозитория, метка `moral` — `immoral`
  - ставится метка `immoral`, если есть словоформа из словаря в корне репозитория

Для реплик из социальной сети ВК, в которых есть обращение типа _(\[имя\]),_ метка `person` ставится, только если обращение легко заменить на ты-Вы-направленную словоформу.

## Файлы (разметчик — источник — тематика — количество)
